需48小時內交片 參賽團隊無申拍攝 聯合廣場械劫驚魂 警荷槍拘兩演員

需48小時內交片 參賽團隊無申拍攝
聯合廣場械劫驚魂 警荷槍拘兩演員

54,203

適中字型
較大字型

■兩名男演員持仿製槍拍電影被誤當企圖行劫，警方事後將兩人蒙頭帶走。唐家輝攝

【本報訊】旺角聯合廣場樓上東海大廈上演械劫驚魂，前晚有大廈保安發現兩名蒙面持槍男子在走廊出現，大驚報警，大批警員荷槍實彈到場搜捕，揭發原來是參加賽馬會ifva的「48小時短片製作挑戰賽」的一支參賽隊伍，當時正在拍攝一幕持槍對峙的場面，雖然是虛驚一場，但警方發現團隊事前未有向警方申請拍攝，並即場撿獲兩支仿曲尺氣槍及4支手槍形打火機，遂以涉嫌藏有仿製槍械將其中兩名「持槍」的男演員拘捕。

記者：溫瑞麟 唐家輝

■聯合廣場爆出械劫驚魂，大批警車到場戒備。溫瑞麟攝

■被捕姓鍾男子為一間製作公司的視覺特效總監。

被捕兩名男子分別姓鍾（31歲）及姓邱（21歲），鍾為一間製作公司的視覺特效總監，邱任職廣告公司，兩人在拍攝的短片中同時擔任演員，他們事後都獲准保釋候查，下月中旬返警署報到，涉案氣槍則交有關部門檢驗有否超過2焦耳的法定標準；團隊未有受事件影響，昨晚7時限期前成功提交作品，團隊編劇黃綺琳回應表示，就事件向所有受影響人士、主辦單位及警方衷心道歉。

■離開大廈人士均要接受全副武裝警員檢查。

■港鐵太子站一個出入口一度封閉。

住客通知保安報警

據了解，涉事團隊由新晉導演黃鐦及編劇黃綺琳等組成，參加由香港藝術中心主辦、賽馬會贊助的「48小時短片製作挑戰賽」，他們為12支參賽隊伍之一，大會於上周五晚上7時向各參賽隊伍派發電影主題「緊急關頭」，他們須於48小時內成完成一齣8分鐘以內的短片。消息稱，劇組人員經商議制訂劇本後，前晚借用其中一名成員母親在聯合廣場樓上東海大廈7樓開設的皮革公司作場景。

當時共20多人參與拍攝，包括一批在大專讀戲劇的學生，至晚上10時許，劇情講述兩名蒙面男子持槍在走廊出現，其間大廈保安接獲住客通知，指懷疑有人持槍準備打劫，保安員立即報警。警方接報大為緊張，派出大批荷槍實彈的警員到場，並封鎖大廈出入口，截查由大廈離開的人士，在後巷把守的警員更人人手按槍袋，檢查途經男子的手提袋，氣氛緊張，更一度封閉港鐵太子站一個出入口。

多名戴頭盔身穿避彈衣的警員手持長槍及盾牌上樓搜查，終在7樓一個單位內發現大批可疑人，經調查後確定他們正在拍攝電影，但警員在現場撿獲兩支仿曲尺氣槍及4支手槍形打火機，事後以涉嫌藏有仿製槍械拘捕兩名「持槍」演員。

香港藝術中心發言人回覆稱，被捕的兩名演員其中一人為剪接師，中心對參賽者的作品予以較大的創作空間，惟比賽前參賽隊伍需簽署同意書，確保其作品沒有違反任何香港法律。

賽事獎項將由業界評審選出「沒有不可能獎」及公眾投票選出的「成就不可能獎」，獎項總值10萬元，而各參賽隊伍的作品首映及頒獎禮將於12月8日於尖沙嘴文化中心露天廣場舉行。

上一則
鍾國斌：泛民部份議事規則修訂值得支持

下一則
攜「槍」入侵 最高可囚14年

低能

抵啦

得48個鐘點申請呀

如果真係趕住拍印幾張紙出黎貼係個層話比人知都好呀

唔好拍依類主題囉

拍低一班慈母揸槍制服呢班人既片段參賽
一定攞獎

住客同食蕉仲on9

團隊未有受事件影響，昨晚7時限期前成功提交作品

成班連登仔未拍過片就咪亂講野啦

唔洗請臨記就拍到警察嘅shot

用玩具槍拍野要申請d 咩野

支持香港電影

好似大陸仔既youtuber

拍片拍到比人拉

痴番張拍攝進行中既牌係咪咁難？

On9 boy

好巴閉咁喎

希望個個係街拍野都好似你咁巴閉
唔好呀豬呀狗都走去拍
博人鬼揞眼會賞識佢

都要申

一切都係計劃當中

要，引起恐慌即拉，不過點為指恐慌就黑警決定

拍門講下唔難姐
真係估夜d就冇曬人

雖然使用仿製槍械(玩具槍)作拍攝用途無須領牌，但警方極力鼓勵影視製作公司預早通知警察公共關係科知會有關分區，以便在有需要時提供協助。

其實真係唔駛

導演醒目，即時改劇本。
改做真人真事故事<我仆街了>
好快會被提名上金馬再直上奧c卡

唔駛，
嚇親人犯遊蕩罪姐

拍得呢D野，點都要同管理處同周圍附近既住戶講聲啦

咁on9
好彩黑警無走火

佢做法啱唔啱就後話，但黑警應該告佢唔入

冇同管理處同周圍附近既住戶講聲 = 要黑布蒙頭比人拉上警車?
我又想知唔係有犯罪意圖點樣charge藏有仿製槍械?

涉嫌藏有仿製槍械都唔撚拉得？
告唔告得入係其次啦，一句話拍緊野大撚晒呀？

邊度拉得架? BB彈槍都拉咁槍街早就收當啦

你呢條係睇佢背後動機先會入到佢

咪係，d小學雞護主犬出曬黎

最後可能係咁兒整返條浪費警力

係就正，個住客同實Q

公子獻頭

一堆持槍警察，搜身，封站 全部入鏡

港式SWATing

賽事獎項將由業界評審選出「沒有不可能獎」及公眾投票選出的「成就不可能獎」，獎項總值10萬元，而各參賽隊伍的作品首映及頒獎禮將於12月8日於尖沙嘴文化中心露天廣場舉行。

貼題 成功咗

又係創意大撚晒？攪咁大壇嚇撚親人，一係你做好啲逐間拍門同人講
抵你死畀人拉

後者 唔係佢地攞都唔得
是唔知依家會唔會被DQ

拍野唔使領牌
但而家係屌佢地無做好準備工夫

法例列明 自己睇啦碌柒

低鳩能

自己衰戇鳩衰懶唔通知人，比人報警拉已經抵撚死。

最鐘意見到呢D 見佢一次阻佢一次

我個post直程比人圍住屌🙈🙈

慣架啦

拍攝角度，除左拍野，其他真係who fuckin cares嘛

而家拍出禍佢地咪一句拍野有自由大晒🙈🙈🙈🙈

重可以屌柒警犬無中生有小事化大

點解咁多人將佢哋做法啱唔啱，同有冇犯法混淆

係，定你想佢地唔蒙頭公諸於世？

連登班小學雞都戇鳩鳩既

係某班護主比較緊張姐

其他人好正常😂😂😂

可能製作組覺得咁大陣仗係人都知拍野

但就係咁大陣仗先要通知人拍野

一開始比封利是個保安咪冇事囉

抵拉 on9

警方成功破大案

自己死去睇左《火器及彈藥條例》第238章19同20條先出黎吠啦碌柒
屌你老母仇警仇到你痴撚線

家陣啲記者幫你拍晒啦 保證8分鐘內

事先同管理處講聲比較好呢

唔係要有犯罪意圖咩

柒頭

持械行劫你想出個散仔同班劫匪隻抽？

唔怕講埋，果區好多rooftop其實係有事發生時警察既監視位，唔好亂咁上。

拍埋啲差佬，可以話係實彈拍攝，仲夠啅

原來個導演係中學同學

都講左會有人出黎死撐班拍片人🙈🙈🙈

參加奧斯卡最佳記錄片

抵撚死啦 yes yes Yo

放心
公眾妨擾罪坐七碌

入唔到俾人捉返去警署撚又要上庭都麻撚煩啦

可能係佢地自己報驚 為左拍攝到驚犬荷槍實彈嘅鏡頭

非法闖入又係刑事
最輕反而係
交替條遊蕩

或者息事寧人口頭警誡

如果未滿18歲警誡下無事

最少都通知管理處先啦。有冇人會咁on9係旺角警處隔離打劫

有，除非唔當佢地係人🙈🙈🙈🙈

八奇領域

大部分連登仔就係垃圾
一邊屌人唔支持本土制作
有人拍片俾人拉就話抵啦，講風涼話

唔係唔比人拍片

但點解唔做足事前功夫先？

你見Transformer炸左政總場戲比人當恐襲咩？

見寒戰啲槍戰比人當真係駁火未？

講野前用下個腦先

係唔係on9?普通人撚知你真槍定氣槍，有人報警好出奇?警察做野又好奇?有人報警唔通佢話“肯定係氣槍啦”跟住唔做野?真係氣槍都要驗過唔過2J啦，真係要講句

好出奇呀?

你又蒙面又拎槍點都要查下架啦

一針見血

唔告狗會告演員?!

街坊on9 拍戲當真

偷換概念？冇話唔比拍，講緊d通知做得唔夠

如果有人拎枝BB槍去街上面打劫
你估有無人當真？

封一個出口呢幕

好似新zat 師妹 第一集
方中 sir 話封油麻地事旦一個地鐵站咁

為電影，博盡無悔

攞支汽槍打劫金行
差佬黎到就話拍片 無得輸

你地以為我地on9，其實都在我地掌握之中
多謝各位警賊演員

無錯
玩鳩市民
玩鳩警察

既社會實驗

諗起低俗喜劇

以前間中學都試過有多媒體小組喺條隧道入面拍打鬥場面, 俾附近啲住戶報差佬拉晒上差館

以為自己真係藝術家拍片大晒嗰啲人呀。

如果係笑ball g, 小學雞即刻爭住屌驚察

呢招公子獻頭

all planned

大家會唔會想睇套作品

10萬蚊仲可以分少兩份

都on撚9
離遠見到拎槍又蒙頭
唔通仲問先生麻煩身份證呀

係香港拍有槍片都含撚
下次醒目D拍愛情片算

係香港既人只要申請就可以買到槍

唸起有條友係twitch 開live玩cs
隊面友打輸報警話條友係恐怖份子

真係無撚腦

攝台多傻鳩呀

成就不可能獎贏硬啦

拍戲大晒

屌你老母你係咪黑警黎

bb彈槍會唔會都比人拉

想spin走個重點？

重點：班人戇鳩

女除外

用涉嫌嘅話乜都拉得架啦
根本上喱單野差佬都係焗住拉人之嘛, 大家都知上court告唔入
唔拉人又驚俾人話冇做野

拍晒手

睇怕班拍片人真係港獨英雄，拍戲行動抗黑警

其實講聲 保安實唔批准佢拍
係柒在偷雞拍戲唔搵兩條友 係附近舉牌話拍攝進行中

拎獎啦，拍到真實緊急關頭

我黑你老母呀 我做影視制作架
即係拍野大撚晒個班人呀懵撚

拉得，拉完Send支野去驗過唔過2J
唔過咪無事放人囉，藏有不超過2J既玩具槍絕對合法 我屋企都有成打槍添

想爭獎都要用下腦啦
幾無腦先會走去拍槍戰

你有無試過周街拎枝玩具槍話打劫？

哇…屌你老味蒙面持槍男子都唔撚拉得？

我覆緊果句涉嫌藏有仿製槍械拉得
又關拎出街叫打劫咩事

之後d真悍匪用呢招你咪仆街

🙈🙈🙈🙈
你其實知唔知發生咩事

咪係

都係果句有啲野唔可以當玩玩下就無事

圍內人知道拍野姐

一個無知市民鬼知你做乜

旺角龍蛇混雜三教九流

報警是正常的

拉人亦合理

抵啦，唔申請都通知下大廈保安同住客嘛

一切係導演掌握之中
晨早安裝好cam拍拉人shot
岀返嚟就可以剪片 正

你老母生你出黎就戇鳩

估唔到有人同埋班拍片友一齊on9

捕捉警察最真實的一刻

別怪他，很想去捕捉他

導演：繼續拍，難得啲差佬上埋黎，改劇本做警匪

又俾到機會班廢老廢中抽水
醒少少啦唔好咁撚柒啦好冇？

聯合行動2017

貼張拍攝進行中既紙？

貼完極速比保安趕走
唔貼都仲有機會拍得曬

原來拍野咁重要

已經即時有人出嚟承認係拍野啦喎
咁都唔夠證明佢唔係劫匪咩
差佬出到咁大陣象，點都要鎖兩個人做俾傳媒睇

下次應該自己起棟公廈出嚟拍
咁就唔會俾人抽秤

原來拍野嚇到市民係比人抽秤

精彩精彩

捉假槍就叻
捉真槍先算啦

而家個情況根本同佔中嗰陣個農莊武器庫一樣
差佬嚟到，查清楚係拍野已經可以選擇直接收隊啦，鎖人根本係做show
連登仔冇左個共同敵人就衝出嚟講上帝視角做聖人
你係咁有風骨嘅應該明知人地拍野都照報差佬鎖佢呀嘛

連登仔真係好撚反智
覺得拍野大撚哂唔洗理其他人
一句趕時間就ko哂

哩d on9比賽都有人參加

你果日無睇直播？

其實有意義既

參賽者戇鳩控制唔到

不如你開個Pro拍攝組既post
咁咪可以用返無罪視角屌柒黑警